<resources>
    <string name="app_name">MathInformer</string>

    <string name="main.ege">ЕГЭ</string>
    <string name="main.theory">Теория по C#</string>
    <string name="main.tests">Тесты по C#</string>
    <string name="main.useful_programs">Полезные программы</string>
    <string name="main.about">О программе</string>

    <string name="theory.title">Теория</string>
    <string name="theory.1">Введение</string>
    <string name="theory.2">Типы данных</string>
    <string name="theory.3">Операторы</string>
    <string name="theory.4">Строки. Легендарный \"Hello World!\"</string>
    <string name="theory.5">Простейшая арифметика</string>
    <string name="theory.6">Условные выражения и конструкции</string>
    <string name="theory.7">Цикл for</string>
    <string name="theory.8">Цикл с пред- и постусловием</string>
    <string name="theory.9">Массивы</string>
    <string name="theory.10">Сортировка массива</string>
    <string name="theory.11">Матрицы</string>
    <string name="theory.12">Массивы массивов</string>
    <string name="theory.13">Методы</string>
    <string name="theory.14">Перегрузка методов</string>
    <string name="theory.15">Рекурсия</string>

    <string name="programs.empty">Некоторые поля пусты</string>
    <string name="programs.calculator">Калькулятор</string>
    <string name="programs.crypter">Шифровальщик</string>
    <string name="programs.converter">Перевод систем счисления</string>
    <string name="programs.rootSearch">Поиск корней</string>
    <string name="programs.physicalConverter">Перевод физических величин</string>

    <string name="programs.converter.edit1">Из:(до 36)</string>
    <string name="programs.converter.edit2">В:(до 36)</string>
    <string name="programs.converter.edit3">Введите число для перевода: </string>
    <string name="programs.converter.button">Перевести</string>

    <string name="programs.calculator.title">Простой калькулятор</string>
    <string name="programs.calculator.input">Число</string>
    <string name="programs.calculator.addition">+ </string>
    <string name="programs.calculator.subtraction">- </string>
    <string name="programs.calculator.multiplication">* </string>
    <string name="programs.calculator.dividing">/ </string>
    <string name="programs.calculator.equality"> = </string>
    <string name="programs.calculator.result">Результат</string>
    <string name="programs.calculator.calculate">Вычислить</string>
    <string name="programs.calculator.exit">Выход</string>
    <string name="programs.calculator.dividing_0">Деление на 0</string>
    <string name="programs.calculator.error">Ошибка</string>

    <string name="programs.roots.A">A</string>
    <string name="programs.roots.B">B</string>
    <string name="programs.roots.C">C</string>
    <string name="programs.roots.text1">*x^2 + </string>
    <string name="programs.roots.text2">*x + </string>
    <string name="programs.roots.text3"> = 0</string>
    <string name="programs.roots.button">Вычислить</string>
    <string name="programs.roots.result">Результат</string>

    <string name="programs.crypter.title">Шифровальщик</string>
    <string name="programs.crypter.input.key">Ключ: </string>
    <string name="programs.crypter.input.text">Введите текст: </string>
    <string name="programs.crypter.text1">Вид ключа:\n 43:5:12</string>
    <string name="programs.crypter.result">Результат</string>
    <string name="programs.crypter.button_encrypt">Зашифровать</string>
    <string name="programs.crypter.button_decrypt">Расшифровать</string>
    <string name="programs.crypter.button_exit">Выход</string>
    <string name="programs.crypter.title_instruction">Пояснения</string>
    <string name="programs.crypter.text_instruction">Данная программа кодирует текст по следующему алгоритму: \n1) Переводим каждый символ в число, которому он соответствует в таблице кодировок; \n2) Увеличиваем каждое число на величину, получаемую из ключа; \n3) Переводим число обратно в символ, при помощи таблицы кодировок. \n\nДля расшифровки используется тот же алгоритм, но коды символов не увеличиваются, а уменьшаются. \n</string>
    <string name="programs.crypter.example">Пример: \n"    "Возьмем слово \"Апрель\" и ключ 5:11:3 \n1) В таблице находим следующие соответствия: \nА = 225, п = 208, р = 210, е = 197, л = 204, ь = 216 \n2) В соответствии со значениями ключа изменяем полученные числа: \n225 + 5 = 230; 208 + 11 = 219; 210 + 3 = 213; 197 + 5 = 202; 204 + 11 = 215; 216 + 3 = 219 \n3)Переводим новые числа в символы: \n230 = Е; 219 = ъ; 213 = у; 202 = к; 215 = ц; 219 = я \nПолучаем слово \"Еъукця\" \n</string>

    <string name="programs.physicalConverter.menu_1">км/ч -> м/с</string>
    <string name="programs.physicalConverter.menu_2">м/с -> км/ч</string>
    <string name="programs.physicalConverter.menu_3">мили -> км</string>
    <string name="programs.physicalConverter.menu_4">км -> мили</string>
    <string name="programs.physicalConverter.menu_5">мм рт. ст. -> Па</string>
    <string name="programs.physicalConverter.input">Введите число: </string>
    <string name="programs.physicalConverter.help">Выберите единицы измерения в правом верхнем углу</string>
    <string name="programs.physicalConverter.button">Перевести</string>


    <string name="ege.title">Подготовка к ЕГЭ</string>
    <string name="ege.task">Условие</string>
    <string name="ege.solution">Решение</string>

    <string name="ege.1">1. Перевод систем счисления</string>
    <string name="ege.1.task"><![CDATA["    "Сколько существует натуральных чисел x, для которых выполняется неравенство \n10110111(2) < x < 10111111(2)? \n(В скобках указаны системы счисления)]]></string>
    <string name="ege.1.solution">"    "Переведём числа из двоичной в десятичную систему счисления: \n10110111(2) = 183(10); \n10111111(2) = 191(10). \n"    "Между числами 183 и 191 лежит семь целых чисел.</string>
    <string name="ege.1.answer">Ответ: 7</string>
    <string name="ege.2">2. Таблицы истинности</string>
    <string name="ege.2.task"><![CDATA["    "Маша заполняла таблицу истинности для выражения F. Она успела заполнить лишь небольшой фрагмент таблицы. \nКаким выражением может быть F? \n1) ¬x1 ∧ ¬x2 ∧ x3 ∧ ¬x4 ∧ ¬x5 ∧ x6 \n2) x1 ∨ x2 ∨ x3 ∨ x4 ∨ ¬x5 ∨ ¬x6\n3) x1 ∧ ¬x2 ∧ ¬x3 ∧ x4 ∧ ¬x5 ∧ ¬x6 \n4) x1 ∨ x2 ∨ x3 ∨ ¬x4 ∨ x5 ∨ ¬x6]]></string>
    <string name="ege.2.solution">"    "Заметим, что функция F истинна лишь для одного набора переменных из трёх имеющихся. Значит, F может быть только конъюнкцией, то есть варианты два и четыре не подходят. \n"    "Первый вариант не подходит, поскольку в первой строке переменная ¬x1 = 0, следовательно, F должно обращаться в нуль, что не соответствует таблице истинности. \n"    "Третий вариант подходит.</string>
    <string name="ege.2.answer">Ответ: 3</string>
    <string name="ege.3">3. Анализ таблиц</string>
    <string name="ege.3.task"><![CDATA["    "Между населёнными пунктами A, B, C, D, E, F построены дороги, протяжённость которых приведена в таблице. (Отсутствие числа в таблице означает, что прямой дороги между пунктами нет.) \nОпределите длину кратчайшего пути между пунктами A и F (при условии, что передвигаться можно только по построенным дорогам).]]></string>
    <string name="ege.3.solution">Варианты маршрутов: \nA-B-C-E-F. Длина маршрута 4 + 6 + 4 + 5 = 19 \nA-B-D-E-F. Длина маршрута 4 + 3 + 2 + 5 = 14  \nA-B-E-F. Длина маршрута 4 + 6 + 5 = 15 \nВидно, что кратчайший путь равен 14.</string>
    <string name="ege.3.answer">Ответ: 14</string>
    <string name="ege.4">4. Базы данных</string>
    <string name="ege.4.task"><![CDATA["    "Во фрагменте базы данных представлены сведения о родственных отношениях. На основании приведённых данных определите ID дяди Радек П. А. (дядя — это родной брат матери или отца).]]></string>
    <string name="ege.4.solution">"    "По первой таблице видно, что ID Рериха Л. А. равен 2216. Найдем во второй таблице в графе «ID_ребенка» номер Рериха Л. А. Видно, что его родитель имеет ID 2788. Теперь найдем его в графе «ID_ребенка». Родители обладателя этого номера имеют номера 1493, и 2226. Дети обладателей этих ID имеют ID 1465 и 2470. Так как нам нужна именно тетя, а не дядя, определим пол обладателей этих ID: 1465 — Ж, 2470 — М. ID 1465 соответствует Дядюн М. А.</string>
    <string name="ege.4.answer">Ответ: 1465</string>
    <string name="ege.5">5. Кодирование букв и слов</string>
    <string name="ege.5.task"><![CDATA["    "Для кодирования букв О, В, Д, П, А решили использовать двоичное представление чисел 0, 1, 2, 3 и 4 соответственно (с сохранением одного незначащего нуля в случае одноразрядного представления). Закодируйте последовательность букв ВОДОПАД таким способом и результат запишите восьмеричным кодом.]]></string>
    <string name="ege.5.solution">"    "Сначала следует представить данные в условии числа в двоичном коде. \n"    "Затем закодировать последовательность букв: ВОДОПАД — 010010001110010. Теперь разобьём это представление на тройки справа налево и переведём полученный набор чисел в десятичный код, затем в восьмеричный (восьмеричное предствление совпадает с десятичным при разбиении тройками) \n010 010 001 110 010 — 22162.</string>
    <string name="ege.5.answer">Ответ: 22162</string>
    <string name="ege.6">6. Анализ/построение алгоритмов</string>
    <string name="ege.6.task"><![CDATA["    "Из букв О, С, Л, Ь, М, 3, А, И формируется слово. Известно, что слово сформировано по следующим правилам: \nа) в слове гласные буквы не стоят рядом; \nб) первая буква слова не является гласной и в русском алфавите стоит до буквы «П». \n"    "Какое из следующих слов удовлетворяет всем перечисленным условиям? \n1) СОЛЬ \n2) ОАЗИС \n3) ОСЛО \n4) МОЛЬ]]></string>
    <string name="ege.6.solution">"    "Ответы 1), 2) и 3), не удовлетворяют условию б): в словах ОАЗИС и ОСЛО первая буква слова гласная, а слово СОЛЬ начинается с буквы «С», которая идёт в русском алфавите после буквы «П».</string>
    <string name="ege.6.answer">Ответ: 4</string>
    <string name="ege.7">7. Диаграммы и Exсel</string>
    <string name="ege.7.task"><![CDATA["    "Дан фрагмент электронной таблицы. Из ячейки B2 в одну из ячеек диапазона A1:A4 была скопирована формула. При копировании адреса ячеек в формуле автоматически изменились, и числовое значение в этой ячейке стало равным 13. \n"    "В какую ячейку была скопирована формула? В ответе укажите только одно число — номер строки, в которой расположена ячейка.]]></string>
    <string name="ege.7.solution">"    "При копировании формулы в в одну из ячеек диапазона A1:A4 формула примет вид = C$3 + $Cn, где n — номер строки той ячейки в которую скопировали формулу. Числовое значение в этой ячейке стало равно 13, следовательно, для того, чтобы выполнялось равенство 6 + Cn = 13, n должно быть равным 2.</string>
    <string name="ege.7.answer">Ответ: 2</string>
    <string name="ege.8">8. Анализ кода</string>
    <string name="ege.8.task"><![CDATA["    "Определите значение переменной c после выполнения следующего фрагмента программы (записанного ниже на разных языках программирования). Ответ запишите в виде целого числа.]]></string>
    <string name="ege.8.solution"><![CDATA[a := 20; \nb := 15; \nb := 3 * b - a = 3 * 15 - 20 = 25 \n20 < 25, поэтому \nc := 2 * a - b = 2 * 20 - 25 = 15.]]></string>
    <string name="ege.8.answer">Ответ: 15</string>
    <string name="ege.9">9. Запись и передача файлов</string>
    <string name="ege.9.task"><![CDATA["    "Проводилась одноканальная (моно) звукозапись с частотой дискретизации 16 кГц и 32-битным разрешением. В результате был получен файл размером 20 Мбайт, сжатие данных не производилось. \n"    "Какая из приведенных ниже величин наиболее близка к времени, в течение которого проводилась запись? \n1) 1 мин \n2) 2 мин \n3) 5 мин \n4) 10 мин]]></string>
    <string name="ege.9.solution">"    "Так как частота дискретизации 16 кГц, то за одну секунду запоминается 16000 значений сигнала. \n"    "Глубина кодирования – 32 бита = 4 байта, размер файла 20 Мб = 20971520 байт. \n"    "Время записи определится следующим образом: t = 20971520 / (16000 * 4) = 328 секунд или 5,5 минут, что близко к 5 минутам.</string>
    <string name="ege.9.answer">Ответ: 3</string>
    <string name="ege.10">10. Комбинаторика/Перебор слов</string>
    <string name="ege.10.task"><![CDATA["    "Сколько слов длины 5, начинающихся с гласной буквы, можно составить из букв Е, Г, Э? \n"    "Каждая буква может входить в слово несколько раз. Слова не обязательно должны быть осмысленными словами русского языка.]]></string>
    <string name="ege.10.solution">"    "На первом месте может стоять две буквы: Е или Э, на остальных — три. Таким образом, можно составить: \n2 · 3 · 3 · 3 · 3 ·  = 162 слова.</string>
    <string name="ege.10.answer">Ответ: 162</string>
    <string name="ege.11">11. Рекурсия</string>
    <string name="ege.11.task"><![CDATA["    "Чему равна сумма всех чисел, напечатанных на экране при выполнении вызова F(1)?]]></string>
    <string name="ege.11.solution">"    "Первым действием процедура F(1) выведет число 1. Далее процедура F(1) вызовет процедуру F(n + 1), в результате выполнения которой на экране появится число n + 1 = 2. Процедура F(2) вызовет процедуру F(3), которая выведет на экран число 3 и вызовет процедуру F(4), которая выведет на экран число 4 и вызовет F(5), которая выведет на экран число 5. \n"    "После этого управление вернётся к процедуре F(4), которая начнёт выполнять следующий шаг своего алгоритма, т. е. обратиться к процедуре F(n + 3) = F(7). Процедура F(7) выведет на экран число 7. Далее управление вернётся к процедуре F(3). Рассуждая аналогично приходим к выводу, что процедура F(3) дополнительно выведет на экран число 6, процедура F(2) — 5. \n"    "Последним действием процедуры F(1) будет вызов процедуры F(n + 3) = F(4), которая выведет на экран числа 4, 5, 7. \nТаким образом, на экране будут числа 1, 2, 3, 4, 5, 7, 6, 5, 4, 5, 7. Их сумма равна 49.</string>
    <string name="ege.11.answer">Ответ: 49</string>
    <string name="ege.12">12. Структура сетей</string>
    <string name="ege.12.task">"    "Маской подсети называется 32-разрядное двоичное число, которое определяет, какая часть IP-адреса компьютера относится к адресу сети, а какая часть IP-адреса определяет адрес компьютера в подсети. В маске подсети старшие биты, отведенные в IP-адресе компьютера для адреса сети, имеют значение 1; младшие биты, отведенные в IP-адресе компьютера для адреса компьютера в подсети, имеют значение 0. \n"    "Если маска подсети 255.255.248.0 и IP-адрес компьютера в сети 112.154.133.208, то номер компьютера в сети равен_____</string>
    <string name="ege.12.solution">"    "1. Так как первые два октета (октет - число маски, содержит 8 бит)оба равны 255, то в двоичном виде они записываются как 16 единиц, а значит, первые два октета определяют адрес сети. \n"   "2. Запишем число 248 в двоичном виде. \n248(10) = 11111000(2) \nИтого, последние два октета маски записываются как 11111000 00000000 \n"   "3. Запишем последние два октета IP-адреса компьютера в сети: \n133(10) = 10000101(2) \n208(10) = 11010000(2) \nИтого, последние два октета IP-адреса компьютера в сети записываются так: 10000101 11010000 \n"   "4. Сопоставим последние октеты маски и адреса компьютера в сети: \n11111000 00000000 \n10000101 11010000 \n"   "Переведем нужную нам часть в десятичную систему счисления: \n10111010000(2) = 1488(10) \n(В скобках написаны системы счисления)</string>
    <string name="ege.12.answer">Ответ: 1488</string>
    <string name="ege.13">13. Количество информации</string>
    <string name="ege.13.task">"    "B некоторой стране автомобильный номер длиной 6 символов составляют из заглавных букв (используются только 33 различных буквы) и десятичных цифр в любом порядке. Каждый такой номер в компьютерной программе записывается минимально возможным и одинаковым целым количеством байтов (при этом используют посимвольное кодирование и все символы кодируются одинаковым и минимально возможным количеством битов). \n"    "Определите объём памяти, отводимый этой программой для записи 125 номеров. (Ответ дайте в байтах.)</string>
    <string name="ege.13.solution"><![CDATA["    "Согласно условию, в номере могут быть использованы 10 цифр (0..9) и 33 буквы, всего 10 + 33 = 43 символов. Известно, что с помощью N бит можно закодировать 2**N различных вариантов. Поскольку 2**5 < 43 < 2**6, то для записи каждого из 43 символов необходимо 6 бит. \n"    "Для хранения всех 6 символов номера нужно 6 * 6 = 36 бит, а т. к. для записи используется целое число байт, то берём ближайшее не меньшее значение, кратное восьми, это число 40 = 5 * 8 бит (5байт). \n"    "Тогда 125 номеров занимают 5 * 125 = 625 байт. \n(2**3 = 2*2*2)]]></string>
    <string name="ege.13.answer">Ответ: 625</string>
    <string name="ege.14">14. Исполнитель Робот</string>
    <string name="ege.14.task">"    "Исполнитель Чертёжник перемещается на координатной плоскости, оставляя след в виде линии. Чертёжник может выполнять команду сместиться на (a, b), где a, b – целые числа. Эта команда перемещает Чертёжника из точки с координатами (x, y) в точку с координатами (x + a, y + b). Например, если Чертёжник находится в точке с координатами (4, 2), то команда сместиться на (2, −3) переместит Чертёжника в точку (6, −1). \n"   "Цикл \n"   "ПОВТОРИ число РАЗ \nпоследовательность команд \n"   "КОНЕЦ ПОВТОРИ \nозначает, что последовательность команд будет выполнена указанное число раз (число должно быть натуральным). \n\n"   "Чертёжнику был дан для исполнения следующий алгоритм (буквами n, a, b обозначены неизвестные числа, n > 1): \n\n"   "НАЧАЛО \nсместиться на (30, −10) \n"   "ПОВТОРИ n РАЗ \nсместиться на (a, b) \nсместиться на (−11, −12) \n"   "КОНЕЦ ПОВТОРИ \nсместиться на (−3, 100) \n"   "КОНЕЦ \n\n"   "Укажите наименьшее возможное значение числа n, для которого найдутся такие значения чисел a и b, что после выполнения программы Чертёжник возвратится в исходную точку.</string>
    <string name="ege.14.solution">"    "После выполнения команд сместиться на (30, –10) и сместиться на (–3, 100) Чертёжник окажется в точке с координатами (27, 90). После выполнения цикла Чертёжник переместится на n · (a − 11, b − 12).\n"  "Поскольку требуется, чтобы после выполнения программы Четрёжник вернулся в исходную точку, имеем два уравнения: n · (a − 11) = −27 и n · (b − 12) = −90. \n"    "Переменные a, b и n должны быть целыми, причём n > 1. Следовательно, числа −90 и −27 должны быть кратны n. Наименьшее, подходящее n равно 3.</string>
    <string name="ege.14.answer">Ответ: 3</string>
    <string name="ege.15">15. Пути в графе</string>
    <string name="ege.15.task">"    "На рисунке — схема дорог, связывающих города А, Б, В, Г, Д, Е, Ж, З, И, К. По каждой дороге можно двигаться только в одном направлении, указанном стрелкой. Сколько существует различных путей из города А в город К?</string>
    <string name="ege.15.solution">"    "Начнем считать количество путей с конца маршрута – с города К. NK — количество различных путей из города А в город K, N — общее число путей."    "В "K" можно приехать из Е, Ж, З или И, поэтому N = К = Е + Ж + З + И (1)\n"    "Аналогично:Е = Б + Ж; \nЖ = В; \nЗ = Г + Ж; \nИ = Д. \n\n"    "Для следующих вершин: \nБ = А + В = 3;В = А + Г = 2; \nГ = А = 1; \nД = А + Г = 1 + 1 = 2. \n\n"    "Преобразуем первые вершины: \nЕ = Б + Ж = 3 + 2 = 5; \nЖ = В = 2; \nЗ = Г + Ж = 1 + 2 =3; \nИ = Д = 2. \n\n"    "Подставим в формулу (1): \nN = К = Е + Ж + З + И = 5 + 2 + 3 + 2 = 12.</string>
    <string name="ege.15.answer">Ответ: 12</string>
    <string name="ege.16">16. Системы счисления</string>
    <string name="ege.16.task">"    "В системе счисления с некоторым основанием десятичное число 18 записывается в виде 30. Укажите это основание. \n(В скобках указаны системы счисления, ** - возведение в степень)</string>
    <string name="ege.16.solution">"    "Составим уравнение: \n30(x) = 3 * x**1 + 0 * x**0 = 18(10), где x — основание этой системы счисления. Исходя из уравнения, x = 6</string>
    <string name="ege.16.answer">Ответ: 6</string>
    <string name="ege.17">17. Множества</string>
    <string name="ege.17.task"><![CDATA["   "Используя данные \"таблицы\", расположите номера запросов в порядке возрастания количества страниц, которые найдет поисковый сервер по каждому запросу. \n\n1) Модемы & факсы & продажа \n2) Модемы & продажа \n3) Модемы | продажа \n4) Модемы | факсы | продажа]]></string>
    <string name="ege.17.solution"><![CDATA["   "Логическая операция “И” истинна только тогда, когда истинны оба аргумента. Например, чтобы было истинно «канарейки & содержание» необходимо, чтобы в тексте содержалось и слово «канарейки» и слово «содержание». \n"   "Для истинности логической операции “ИЛИ” достаточно истинности лишь одного из ее аргументов. Например, чтобы было истинно «канарейки ∨ содержание» необходимо, чтобы в тексте содержалось или слово «канарейки» или слово «содержание». \n"   "Вывод: чем больше «&», тем меньшее количество страниц найдет поисковик, чем больше «|», тем большее.]]></string>
    <string name="ege.17.answer">Ответ: 1234</string>
    <string name="ege.18">18. Логические выражения</string>
    <string name="ege.18.task">"    "Для какого имени истинно высказывание: \nТретья буква гласная → ¬ (Первая буква согласная \/ В слове 4 гласных буквы)? \n\n1) Римма \n2) Анатолий \n3) Светлана \n4) Дмитрий</string>
    <string name="ege.18.solution">"    "Применим преобразование импликации: \n\nТретья буква Согласная ∨ (Первая буква Гласная ∧ В слове НЕ 4 гласных буквы) \n\n"   "Дизъюнкция истинна, когда истинно хотя бы одно высказывание. Следовательно, подходит только вариант 1.</string>
    <string name="ege.18.answer">Ответ: 1</string>
    <string name="ege.19">19. Анализ кода, изменяющего массив</string>
    <string name="ege.19.task">"    "В программе используется одномерный целочисленный массив A с индексами от 0 до 9. Значения элементов равны 5; 1; 6; 7; 8; 8; 7; 7; 6; 9 соответственно, т.е. A[0] = 5; A[1] = 1 и т.д. \n"   "Определите значение переменной c после выполнения следующего фрагмента программы, записанного ниже на разных языках программирования.</string>
    <string name="ege.19.solution">"    "Если верно A[i - 1] >= A[i], то элементы массива меняются местами, если нет, то переменная c увеличивается на единицу. \nПосле выполнения цикла массив будет выглядеть так 1; 5; 6; 7; 8; 7; 7; 6; 8; 9, а переменная c будет равна 1 + 1 + 1 + 1 = 4.</string>
    <string name="ege.19.answer">Ответ: 4</string>
    <string name="ege.20">20. Программы с циклами и условиями</string>
    <string name="ege.20.task">"    "Ниже на пяти языках программирования записан алгоритм. Получив на вход число x, этот алгоритм печатает числа: a и b. \n\n"   "Укажите наименьшее положительное пятизначное число x, при котором после выполнения алгоритма будет напечатано сначала 4, а потом 2.</string>
    <string name="ege.20.solution">Число a — количество цифр в числе, больших 3. \nЧисло b — количество цифр в числе, меньших 8. \nТаким образом, получается 1 цифра меньше 4, цифра от 4 до 7 и 3 цифры больше 7. \nПодбирая для каждой из цифр минимальное значение и отсортировав эти цифры в порядке возрастания, получим минимальное число 14888.</string>
    <string name="ege.20.answer">Ответ: 14888</string>
    <string name="ege.21">21. Анализ кода с подпрограммами</string>
    <string name="ege.21.task">"    "Определите, какое число будет напечатано в результате выполнения следующего алгоритма:</string>
    <string name="ege.21.solution">"    "1. Алгоритм предназначен для поиска наименьшего значения функции F(t) на отрезке от a до b. \n"    "2. F(x) = 4*(x - 5)*(x + 3) Квадратный трехчлен F(t) с положительным старшим коэффициентом пересекает ось абсцисс в точках 5 и −3 и, следовательно, наименьшее значение достигается в вершине 1 и равно F(1) = −64.</string>
    <string name="ege.21.answer">Ответ: -64</string>
    <string name="ege.22">22. ДП/Анализ кода</string>
    <string name="ege.22.task">"    "Определите значение переменной c после выполнения следующего фрагмента программы (записанного ниже на разных языках программирования):</string>
    <string name="ege.22.solution">a := 30; \nb := 6; \na := a / 2 * b = 15 * 6 = 90; \n(a > b) = 1 => "then" \nc := a - 3 * b = 90 - 18 = 72.</string>
    <string name="ege.22.answer">Ответ: 72</string>
    <string name="ege.23">23. Логические уравнения</string>
    <string name="ege.23.task">"    "Сколько различных решений имеет уравнение: \n(K ∧ L) ∨ (M ∧ N) = 1, \nгде K, L, M, N – логические переменные? \n"    "В ответе не нужно перечислять все различные наборы значений K, L, M и N, при которых выполнено данное равенство. В качестве ответа вам нужно указать только количество таких наборов.</string>
    <string name="ege.23.solution">"    "Выражение истинно в трех случаях, когда (K ∧ L) и (M ∧ N) равны соответственно 01, 11, 10. \n"    "1) \"01\" K ∧ L = 0; M ∧ N = 1, => M, N равны 1, а K и L любые, кроме как одновременно 1. Следовательно 3 решения. \n"    "2) \"11\" K ∧ L = 1; M ∧ N = 1. => 1 решение. \n"    "3) \"10\" K ∧ L = 1; M ∧ N = 0. => 3 решения.</string>
    <string name="ege.23.answer">Ответ: 7</string>
    <string name="ege.24">24(С1). Ошибки в коде</string>
    <string name="ege.24.task">"    "Требовалось написать программу, при выполнении которой с клавиатуры считывается натуральное число x, не превосходящее 1000, и выводится количество значащих цифр в двоичной записи этого числа. Программист торопился и написал программу неправильно. (Ниже для Вашего удобства программа представлена на пяти языках программирования.) \nПоследовательно выполните следующее: \n"    "1. Напишите, что выведет эта программа при вводе числа 15. \n"    "2. Приведите пример такого числа x, что, несмотря на ошибки, программа печатает правильный ответ. \n"    "3. Найдите все ошибки в этой программе (их может быть одна или несколько). Известно, что каждая ошибка затрагивает только одну строку и может быть исправлена без изменения других строк. \nДля каждой ошибки: \n"    "1) выпишите строку, в которой сделана ошибка;\n"    "2) укажите, как исправить ошибку, т.е. приведите правильный вариант строки. \n"    "Достаточно указать ошибки и способ их исправления для одного языка программирования. Обратите внимание, что требуется найти ошибки в имеющейся программе, а не написать свою, возможно, использующую другой алгоритм решения. Исправление ошибки должно затрагивать только строку, в которой находится ошибка.</string>
    <string name="ege.24.solution">Решение использует запись программы на Паскале. Допускается использование программы на четырех других языках. \n\n"    "1. Программа выведет число 2. \n\n"    "2. Программа напечатает правильный ответ при x=1. Замечание для проверяющего: это единственный случай, когда программа сработает верно. \n\n"    "3. Первая ошибка. Неверный подсчёт количества цифр. Программа не учитывает значащие нули.\nСтрока с ошибкой: \ncnt:=cnt + x mod 2; \nВозможный вариант исправления: \ncnt:=cnt + 1; \n\n"    "4. Вторая ошибка. Неверная обработка числа x в цикле. Строка с ошибкой: \nx := x div 10; \nВозможный вариант исправления: \nx := x div 2;</string>
    <string name="ege.25">25(С2). Обработка массива</string>
    <string name="ege.25.task">"    "Дан целочисленный квадратный массив 10 x 10. Опишите на русском языке или на одном из языков программирования алгоритм вычисления суммы максимальных элементов из каждой строки. Напечатать значение этой суммы. Предполагается, что в каждой строке элемент единственный.</string>
    <string name="ege.25.solution">(Язык Pascal выбран как самый простой для понимания)</string>
    <string name="ege.26">26(С3). Выигрышные стратегии</string>
    <string name="ege.26.task">"    "Два игрока, Петя и Ваня, играют в следующую игру. Перед ними лежат две кучки камней, в первой из которых 4, а во второй — 3 камня. У каждого игрока неограниченно много камней. Игроки ходят по очереди, первый ход делает Петя. Ход состоит в том, что игрок или утраивает число камней в какой-то куче, или добавляет 2 камня в какую-то кучу. Игра завершается в тот момент, когда количество камней в одной из куч становится не менее 20. Если в момент завершения игры общее число камней в двух кучах не менее 36, то выиграл Ваня, в противном случае — Петя. \n"    "Кто выигрывает при безошибочной игре обоих игроков? Каким должен быть первый ход выигрывающего игрока? Ответ обоснуйте.</string>
    <string name="ege.26.solution">"    "Выигрывает Петя, своим первым ходом он должен добавить 2 камня к первой куче. Для доказательства рассмотрим неполное дерево игры, оформленное в виде таблицы, где в каждой ячейке записаны пары чисел, разделённые запятой. Эти числа соответствуют количеству камней на каждом этапе игры в первой и второй кучах соответственно. \n"    "Таблица содержит все возможные варианты ходов второго игрока. Из неё видно, что при любом ответе второго игрока у первого имеется ход, приводящий к победе.</string>

    <string name="ege.27">27(С4). Программирование</string>
    <string name="ege.27.task">"    "Дан набор из N целых положительных чисел. Необходимо определить, какая цифра чаще всего встречается в десятичной записи чисел этого набора. Если таких цифр несколько, необходимо вывести их все в порядке убывания — от большей к меньшей. \n"    "Перед текстом программы кратко опишите алгоритм решения. Укажите использованный язык программирования и его версию.\n"    "Описание входных и выходных данных: \nВ первой строке входных данных задаётся количество чисел N (1 ≤ N ≤ 1000). В каждой из последующих N строк записано одно натуральное число, не превышающее 10 000. \n\nПример входных данных: \n3 \n15 \n25 \n32 \n\nПример выходных данных для приведённого выше примера входных данных: \n5 2 \nВ десятичной записи чисел заданного набора чаще всего — по 2 раза — встречаются цифры 2 и 5, в ответе они выведены в порядке убывания.</string>
    <string name="ege.27.solution">"    "Необходимо создать массив из 10 элементов с индексами от 0 до 9 и использовать его для подсчёта количества всех цифр. Использование массива не делает программу неэффективной по памяти, так как размер массива не зависит от N. Затем нужно найти значение максимального элемента этого массива и вывести в порядке убывания индексы всех элементов, равных этому максимуму. \n"    "Вместо массива можно использовать 10 отдельных переменных. В этом случае программа остаётся правильной и эффективной, но становится очень громоздкой, повышается вероятность ошибки. Если в проверяемой работе использован такой способ, эту работу следует проверить особенно тщательно. \n"    "Ниже приведена реализующая описанный выше алгоритм программа на языке Паскаль (использована версия PascalABC)</string>



    <string name="tests.levels.easy">Простой уровень</string>
    <string name="tests.levels.middle">Средний уровень</string>
    <string name="tests.levels.hard">Сложный уровень</string>
    <string name="tests.levels.god">Бог C#</string>
    <string name="tests.check">Проверить ответы</string>
    <string name="tests.showWrong">Показать неправильные ответы</string>

    <string name="easy.q1">Вопрос 1. Что такое тип double?</string>
    <string name="easy.q1.v1">8-битное целое число</string>
    <string name="easy.q1.v2">32-битное целое число</string>
    <string name="easy.q1.v3">64-битное число с плавающей запятой</string>
    <string name="easy.q1.v4">32-битное число с плавающей запятой</string>
    <string name="easy.q2">Вопрос 2. Что выведет функция Console.WriteLine(34 + 2)?</string>
    <string name="easy.q2.v1">(34 + 2)</string>
    <string name="easy.q2.v2">34 + 2</string>
    <string name="easy.q2.v3">36</string>
    <string name="easy.q2.v4">Line(34 + 2)</string>
    <string name="easy.q3">Вопрос 3. Что выведет функция Console.WriteLine(\"34\" + \"2\")?</string>
    <string name="easy.q3.v1">(\"34\" + \"2\")</string>
    <string name="easy.q3.v2">34 + 2</string>
    <string name="easy.q3.v3">36</string>
    <string name="easy.q3.v4">342</string>
    <string name="easy.q4">Вопрос 4. Что будет выведено в результате работы команды: Console.WriteLine(\"Привет,\" + \"друг\")?</string>
    <string name="easy.q4.v1">Привет, друг</string>
    <string name="easy.q4.v2">Привет,друг</string>
    <string name="easy.q4.v3">\"Привет,\" + \"друг\"</string>
    <string name="easy.q4.v4">(\"Привет,\" + \"друг\")</string>
    <string name="easy.q5">Вопрос 5. В чем разница между командами Console.Write() и Console.WriteLine()?</string>
    <string name="easy.q5.v1">Console.WriteLine() в конце переносит курсор на новую строку</string>
    <string name="easy.q5.v2">Console.Write() в конце переносит курсор на новую строку</string>
    <string name="easy.q5.v3">Разницы нет, Console.Write() просто появилась позже</string>
    <string name="easy.q5.v4">Команда Console.Write() вызывает ошибку</string>
    <string name="easy.q6">Вопрос 6. Чему равна переменная y после выполнения алгоритма?</string>
    <string name="easy.code1">" "int x = 56; \n x--; \n int y = x % 10; \n y += 2; </string>
    <string name="easy.q6.v1">5</string>
    <string name="easy.q6.v2">7</string>
    <string name="easy.q6.v3">6</string>
    <string name="easy.q6.v4">62</string>
    <string name="easy.q7">Вопрос 7. Что будет выведено в результате работы команды: Console.WriteLine(3467 / 10 % 10)?</string>
    <string name="easy.q7.v1">6</string>
    <string name="easy.q7.v2">3467</string>
    <string name="easy.q7.v3">7</string>
    <string name="easy.q7.v4">346</string>

    <string name="middle.q1"><b>Вопрос 1</b>. Что будет выведено в результате работы следующей части программы:</string>
    <string name="middle.code1">" "int g = 2; \n if (g > 3) { \n "  "if (g > 8) Console.WriteLine(32); \n "  "else Console.WriteLine(58); \n } \n else{ \n "  "if (g > 8) Console.WriteLine(43); \n "  "else Console.WriteLine(98); \n }</string>
    <string name="middle.q1.v1">43</string>
    <string name="middle.q1.v2">98</string>
    <string name="middle.q1.v3">58</string>
    <string name="middle.q1.v4">32</string>
    <string name="middle.q2">Вопрос 2. Что будет выведено в результате работы следующей части программы:</string>
    <string name="middle.code2">" "int k = 9; \n switch (k) { \n "  "case (9/2): \n "    "Console.Write("1"); break; \n "  "case (10/5): \n "    "Console.Write("2"); break; \n "  "case (29/3): \n "    "Console.Write("3"); break; \n "  "default: \n "    "Console.Write("4"); break; \n }</string>
    <string name="middle.q2.v1">1</string>
    <string name="middle.q2.v2">2</string>
    <string name="middle.q2.v3">3</string>
    <string name="middle.q2.v4">4</string>
    <string name="middle.q3">Вопрос 3. Что будет выведено в результате работы следующей части программы:</string>
    <string name="middle.code3">" "int k = 5, g = 1; \n for (int i = 0; i != k; i++){ \n "  "g += 5; \n "  "g /= 2; \n } \n Console.WriteLine(g);</string>
    <string name="middle.q3.v1">4</string>
    <string name="middle.q3.v2">5</string>
    <string name="middle.q3.v3">9</string>
    <string name="middle.q3.v4">6</string>
    <string name="middle.q4">Вопрос 4. Отметьте цикл с постусловием:</string>
    <string name="middle.q4.v1">for(){}</string>
    <string name="middle.q4.v2">while(){}</string>
    <string name="middle.q4.v3">do{} while();</string>
    <string name="middle.q4.v4">Ни один из них</string>
    <string name="middle.q5">Вопрос 5. Можно ли написать замену цикла с постусловием? (… - условие выхода из цикла)</string>
    <string name="middle.q5.v1">while(True){if(…){continue;}}</string>
    <string name="middle.q5.v2">Нельзя</string>
    <string name="middle.q5.v3">while(True){if(…){break;}}</string>
    <string name="middle.q5.v4">while(…){break;}</string>
    <string name="middle.q6"><![CDATA[Вопрос 6. Есть ли различия между List <int> и int[]?]]></string>
    <string name="middle.q6.v1">int[] - динамический массив, List - константно заданный</string>
    <string name="middle.q6.v2">List - динамический массив, int[] - константно заданный</string>
    <string name="middle.q6.v3">Различий нет</string>
    <string name="middle.q6.v4">int[] для новичков, List для продвинутых программистов</string>
    <string name="middle.q7">Вопрос 7. Как может быть задан массив?</string>
    <string name="middle.q7.v1">int[] a = {2, 4, 5, 89};</string>
    <string name="middle.q7.v2">int[] a = new int[{2, 4, 5, 89}];</string>
    <string name="middle.q7.v3">int[] a = new int[2, 4, 5, 89];</string>
    <string name="middle.q7.v4">int[] a = [2, 4, 5, 89];</string>
    <string name="middle.q8">Вопрос 8. Как может быть задан List?</string>
    <string name="middle.q8.v1"><![CDATA[List<int> a = {2, 4, 78, 9};]]></string>
    <string name="middle.q8.v2"><![CDATA[List<int> a = new List<int>(){2, 4, 78, 9};]]></string>
    <string name="middle.q8.v3"><![CDATA[List<int> a = [2, 4, 78, 9];]]></string>
    <string name="middle.q8.v4"><![CDATA[List<int> a = new List<int>()[2, 4, 78, 9];]]></string>
    <string name="middle.q9">Вопрос 9. Какая команда позволяет узнать длину List a?</string>
    <string name="middle.q9.v1">len(a)</string>
    <string name="middle.q9.v2">a.Length</string>
    <string name="middle.q9.v3">a.size</string>
    <string name="middle.q9.v4">a.Count</string>
    <string name="middle.q10">Вопрос 10. Выберите верную конструкцию, если она присутствует среди предложенных:</string>
    <string name="middle.code10"><![CDATA[List<int> a = new List<int>(){ 2, 4, 78, 9 };]]></string>
    <string name="middle.q10.v1">foreach(int i in a){ Console.Write(i + \" \"); }</string>
    <string name="middle.q10.v2">Ни одну из конструкций использовать нельзя</string>
    <string name="middle.q10.v3">foreach(int i in a){ Console.Write(a[i] + \" \"); }</string>
    <string name="middle.q10.v4">foreach(i in a){ Console.Write(i + \" \"); }</string>

    <string name="hard.q1">Вопрос 1. Какой тип возвращемого значения у данной функции:</string>
    <string name="hard.code1">" "public static int repeater(int t){ \n "  "return t;\n }</string>
    <string name="hard.q1.v1">public</string>
    <string name="hard.q1.v2">static</string>
    <string name="hard.q1.v3">int</string>
    <string name="hard.q1.v4">repeater</string>
    <string name="hard.q2">Вопрос 2. Какой из видов сортировки существует:</string>
    <string name="hard.q2.v1">\"баночкой\"</string>
    <string name="hard.q2.v2">\"стаканчиком\"</string>
    <string name="hard.q2.v3">\"вилочкой\"</string>
    <string name="hard.q2.v4">\"пузырьком\"</string>
    <string name="hard.q3">Вопрос 3. В чем разница между int[][] и int[,]?</string>
    <string name="hard.q3.v1">Разницы нет</string>
    <string name="hard.q3.v2">int[][] - массив массивов, int[,] - матрица</string>
    <string name="hard.q3.v3">int[][] - матрица, int[,] - массив массивов</string>
    <string name="hard.q3.v4">int[,] вызывает ошибку</string>
    <string name="hard.q4">Вопрос 4. Перегруженные методы - это:</string>
    <string name="hard.q4.v1">методы, которые не справляются:(</string>
    <string name="hard.q4.v2">методы с одинаковыми названиями и аргументами</string>
    <string name="hard.q4.v3">методы с одинаковыми названиями и разными аргументами</string>
    <string name="hard.q4.v4">методы с разными названиями и одинаковыми аргументами</string>
    <string name="hard.q5">Вопрос 5. Рекурсия - это:</string>
    <string name="hard.q5.v1">метод, который не имеет типа возвращаемого значения</string>
    <string name="hard.q5.v2">метод, который вызывает сам себя</string>
    <string name="hard.q5.v3">пара методов с одинаковыми названиями и разными аргументами</string>
    <string name="hard.q5.v4">группа методов, которые не имеют тел</string>
    <string name="hard.q6">Вопрос 6. Укажите верное утверждение:</string>
    <string name="hard.q6.v1">Бинпоиск работает только в отсортированном массиве</string>
    <string name="hard.q6.v2">Бинпоиск работает только в неотсортированном массиве</string>
    <string name="hard.q6.v3">Бинпоиск работает как в отсортированном, так и в неотсортированном массиве</string>
    <string name="hard.q6.v4">Бинпоиск не работает с массивами</string>
    <string name="hard.q7">Вопрос 7. Расположите сортировки в порядке увеличения сложности их работы:</string>
    <string name="hard.q7.v1">BogoSort, GnomeSort, IntroSort</string>
    <string name="hard.q7.v2">IntroSort, GnomeSort, BogoSort</string>
    <string name="hard.q7.v3">BogoSort, IntroSort, GnomeSort</string>
    <string name="hard.q7.v4">GnomeSort, IntroSort, BogoSort</string>
    <string name="hard.q8">Вопрос 8. Укажите линейную сложность работы алгоритма по времени:</string>
    <string name="hard.q8.v1">O(n*n)</string>
    <string name="hard.q8.v2">O(n*log n)</string>
    <string name="hard.q8.v3">O(1)</string>
    <string name="hard.q8.v4">O(n)</string>
    <string name="hard.q9">Вопрос 9. Укажите какая строчка пропущена на месте (...) в алгоритме подсчета суммы чисел на главной диагонали (в конце result == 15):</string>
    <string name="hard.code9"><![CDATA[" "int result = 0; \n int[,] a = { {1, 2, 1}, {4, 5, 4}, {7, 8, 9} }; \n for (int i = 0; i < a.Length; i++) { \n "  "for (int j = 0; j < a.Length; j++) { \n "    "(...) \n "  "} \n } \n Console.WriteLine(result);]]></string>
    <string name="hard.q9.v1">if (i != j) { result += a[i, j]; }</string>
    <string name="hard.q9.v2">if (i == 3 - j) { result += a[i, j]; }</string>
    <string name="hard.q9.v3">if (i == j) { result += a[i, j]; }</string>
    <string name="hard.q9.v4">if (i == 3 - 1 - j) { result += a[i, j]; }</string>

    <string name="god.q1">Вопрос 1. Укажите некорректную запись:</string>
    <string name="god.q1.v1">public class Student {}</string>
    <string name="god.q1.v2">static class Student {}</string>
    <string name="god.q1.v3">void class Student {}</string>
    <string name="god.q1.v4">protected class Student {}</string>
    <string name="god.q2">Вопрос 2. Какой модификатор доступа у поля name класса Student?</string>
    <string name="god.code2">" "public class Student { \n "  "string name; \n }</string>
    <string name="god.q2.v1">Невозможно определить</string>
    <string name="god.q2.v2">private</string>
    <string name="god.q2.v3">public</string>
    <string name="god.q2.v4">protected</string>
    <string name="god.q3">Вопрос 3. Выберите верное утверждение:</string>
    <string name="god.q3.v1">Поля с модификатором private доступны из любой части кода сборки</string>
    <string name="god.q3.v2">Поля с модификатором public доступны только в том же классе и в производных от него классах</string>
    <string name="god.q3.v3">Поля с модификатором protected доступны только в том же классе и в производных от него классах</string>
    <string name="god.q3.v4">Поля с модификатором protected доступны только в том же классе и недоступны в производных от него классах</string>
    <string name="god.q4">Вопрос 4. Какая конструкция должна находиться на месте (...) для заполнения полей класса?</string>
    <string name="god.code4">" "class Student{ \n "  "string name; \n "  "int age; \n "  "public Student (string name, int age){ \n "    "(...) \n "  "} \n }</string>
    <string name="god.q4.v1">this.name = name; this.age = age;</string>
    <string name="god.q4.v2">this->name = name; this->age = age;</string>
    <string name="god.q4.v3">Ни один из предложенных вариантов</string>
    <string name="god.q4.v4">name = name; age = age;</string>
    <string name="god.q5">Вопрос 5. Укажите верное положение о конструкторах:</string>
    <string name="god.q5.v1">Конструктор не может быть с модификатором private</string>
    <string name="god.q5.v2">Конструктор не может иметь модификатор доступа</string>
    <string name="god.q5.v3">Конструктор не может быть пустым</string>
    <string name="god.q5.v4">Конструктор не имеет типа возвращаемого значения</string>
    <string name="god.q6">Вопрос 6. Выберите правильную запись наследования (Parent - класс-родитель, Child - класс-наследник): \n class Parent{}</string>
    <string name="god.q6.v1">class Child : Parent {}</string>
    <string name="god.q6.v2">class Parent : Child {}</string>
    <string name="god.q6.v3">class Child extends Parent {}</string>
    <string name="god.q6.v4">class Parent extends Child {}</string>
    <string name="god.q7">Вопрос 7. Выберите верное утверждение:</string>
    <string name="god.q7.v1">Можно создать только один класс, производный от какого-то абстрактного</string>
    <string name="god.q7.v2">Нельзя создать объект абстрактного класса</string>
    <string name="god.q7.v3">Нельзя создавать классы, производные от абстрактного</string>
    <string name="god.q7.v4">У абстрактного класса не может быть методов</string>
    <string name="god.q8">Вопрос 8. Выберите верное утверждение:</string>
    <string name="god.q8.v1">Методы с ключевым словом override должны быть переопределены в производных классах</string>
    <string name="god.q8.v2">Модификаторы sealed и override не могут использоваться в одной конструкции</string>
    <string name="god.q8.v3">Если класс-родитель определен с ключевым словом override, то в производном классе не обязательно реализовывать все поля и методы родительского</string>


    <string name="about">Здесь будет текст о программе</string>
</resources>
